\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de Busca \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Determinístico
  \item<3-> Completamente observáveis
  \item<4-> Estáticos
  \item<5-> Ambiente conhecido
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Problemas \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Simulados
  \item<3-> Reais
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/simulator1}
      \caption{Simulação da ação de um aspirador}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/simulator2}
      \caption{Simulação de um quebra-cabeça}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Real}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Roteamento
  \item<3-> Viagem
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes de Resolução de Problemas}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Agentes reativos simples
  \item<3-> Agente baseado em objetivo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Busca \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Agente que compara diversas sequências
  \item<3-> Busca é o processo de procurar o melhor resultado
  \item<4-> Objetivo $\to$ buscar $\to$ executar
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \begin{block}<2->{Rota de Arad para Bucareste}
    \begin{itemize}
    \item<3-> Objetivo: Bucareste
    \item<4-> Problema: cidades (estados), ações (dirigir)
    \item<5-> Solução: melhor rota
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/real1}
      \caption{Rota de Arad para Bucareste}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Formulação do Problema}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Estado inicial: Arad
  \item<3-> Ações: S(Arad) = {<Arad $\to$ Zerind>, ...} 
  \item<4-> Teste de objetivo: explícito ou implícito
  \item<5-> Custo da rota: distâncias, ações, ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Solução do Problema}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Estado inicial $\to$ estado final
  \item<3-> Solução ideal: menor custo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/algo}
      \caption{Algortimo para ambiente estático, observável, discreto
        e determinístico}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Espaço de Estados}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Processos sucessivos a partir do estado inicial
  \item<3-> Grafos (nós = estados, arcos = ações)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
  \begin{block}<2->{8-puzzle}
    \begin{itemize}
    \item<3-> Espaço de estados: 181.440
    \item<4-> Estado inicial: qualquer estado
    \item<5-> Estado final: ordenar os números
    \item<6-> Ações: baixo, cima, esquerda e direita
    \item<7-> Custo: depende do número de passos (8x8 = $10^{64}$)
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo de Busca em Árvore}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/algo}
      \caption{Implementação do algoritmo de busca em árvore}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Estado e Nodos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Estado é uma representação de uma configuração real
  \item<3-> Nodo é uma estrutura (estado, nó pai, ação, custo e
    produndidade)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Estratégia de Busca}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Ordem de expansão dos nodos
  \item<3-> Dimensões
  \item<4-> Tempo
  \item<5-> Espaço
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Estratégia de Busca Cega}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Informação definidas do problema
  \item<3-> Busca em largura
  \item<4-> Busca de custo uniforme
  \item<5-> Busca em profundidade (limitada ou interativa)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  class BSTNode(object):
    def __init__(self, key, value=None, \
                 left=None, right=None):
      self.key = key
      self.value = value
      self.left = left
      self.right = right

    def get(self, key):
      if self.key == key:
        return self
      node = self.left if key < self.key \
             else self.righ
      if node is not None:
        return node.get(key)

  root = BSTNode(42)
  root.left = BSTNode(13)
  root.right = BSTNode(8)
  root.left.left = BSTNode(4)

  tree = BSTNode(42)
  found = tree.get(4)
  if found:
    print(found)
\end{lstlisting}


\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Definir um problema
  \item<3-> Criar um algoritmo de busca
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
